===========================================================================
常量定义
===========================================================================
#. 【强制】不允许任何魔法值（即未经定义的常量）直接出现在代码中。

   *反例：*

   .. code-block:: java

    String key = "Id#haha_" + tradeId;
    cache.put(key, value);

#. 【强制】long 或者 Long 初始赋值时，必须使用大写的 ``L`` ，不能是小写的 ``l`` ，小写容易跟数字 ``1`` 混淆，造成误解。

   *说明：*  ``Long a = 2l`` ;写的是数字 21，还是 Long 型的 2？

#. 【推荐】不要使用一个常量类维护所有常量，应该按常量功能进行归类，分开维护。如：缓存相关的常量放在类：CacheConstants 下，系统配置相关的常量放在类：ConfigConstants 下。

   *说明：* 大而全的常量类，非得使用查找功能才能定位到修改的常量，不利于理解和维护。

#. 【参考】常量的复用层次有五层： *跨应用共享常量* 、 *应用内共享常量* 、 *子工程内共享常量* 、 *包内共享常量* 、 *类内共享常量* 。

   - *跨应用共享常量：* 放置在二方库中，通常是 client.jar 中的 constant 目录下。
   - *应用内共享常量：* 放置在一方库的 modules 中的 constant 目录下。

   *反例：* 易懂变量也要统一定义成应用内共享常量，两位「攻城师」在两个类中分别定义了表示「是」的变量：

   类 A 中： ``public static final String YES = "YES";``

   类 B 中： ``public static final String YES = "y";``

   ``A.YES.equals(B.YES)`` ，预期是 true，但实际返回 false，导致线上问题。

   - *子工程内部共享常量：* 即在当前子工程的 constant 目录下。
   - *包内共享常量：* 即在当前包下单独的 constant 目录下。
   - *类内共享常量：* 直接在类内部 private static final 定义。

#. 【推荐】如果变量值公在一个范围内变化，且带有名称之外的延伸属性，定义为枚举类。下面正例中的数字就是延伸信息，表示星期几。

   *正例：*

   .. code-block:: java

    public Enum{
        MONDY(1), TUESDAY(2), WEDNESDAY(3), THURSDAY(4), FRIDAY(5), SATURDAY(6), SUNDAY(7);
    }
